\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{20 июля, вечер} \\ \textsf{лекция}}

\fancyhead[C]{\textsf{8-2}}

\fancyhead[R]{\textsf{Е.А. Портянкин} \\ \textsf{Геометрическая оптика}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\large

\bigskip
Преломление луча при прохождении через тонкий клин. Угол отклонения пучка параллельных лучей.

\bigskip
Линзы. Понятие тонкой линзы. Собирающие и рассеивающие линзы.

\bigskip
Фокусное расстояние линзы. Оптическая сила линзы.

\bigskip
Формулы тонкой линзы. Случай собирающей и рассеивающей линзы.

\bigskip
Построение действительного и мнимого изображений предметов неправильной формы в собирающей и рассеивающей  линзах.

\bigskip
Поперечное и продольное изменение масштабов.

\bigskip
Оптические приборы:
\begin{enumerate}
	\item  Глаз. Устройство глаза, понятие расстояния наилучшего зрения. Аккомодация. Близорукость и дальнозоркость.
	\item Угловое увеличение приборов, вооружающих глаз.
	\item Лупа.
	\item Микроскоп.
	\item Телескоп. Труба Кеплера. Труба Галилея. Рефлекторы.
\end{enumerate}


\bigskip
\textsc{\large{Литература}}

\bigskip
Сивухин Д.В., ``Общий курс физики'', том 3. Глава 2, \S\S 21-24, 1980.


\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% En